---
ID: 625239
post_title: >
  在 Windows 访问 Linux 分区的 Ext2
  IFS
author: 南 靖男
post_date: 2008-03-21 20:51:08
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2008/03/625239
published: true
---
DiggLife 上的<a href="http://www.digglife.cn/articles/windows-linux-file-system.html" title="4款免费软件让你在Windows下访问Linux文件系统">推荐</a>，四款软件中不管从哪个方面看都是 <a>Ext2 IFS</a> 最好，UTF-8 支持可以处理中文文件名，增加了 Windows 盘符直接访问。记得以前就看到过这款软件，不记得是什么原因弃用了。
虽然因为 Windows 的关系，无法支持 Linux 下的符号链接文件，但基本够用的说。加上现在 Linux 下的 NTFS 写入支持，双系统上的文件交换问题算是彻底解决了。
以后的本本如果硬盘足够大（这个本本貌似也可以自己换硬盘的说），再安装一个 Mac OS X 来着。反正 GalGame 引擎也计划支持 Mac 的。